![그리너02](https://user-images.githubusercontent.com/81500474/191216626-36f74ef3-b330-47fc-93f9-7565209a8e82.png)
![그리너](https://user-images.githubusercontent.com/81500474/191210533-9ad7d17a-0aca-44a8-9311-e2ebb913910d.png)

<h3> 그리너는 디지털 기기를 사용했을 때 
<br> 발생되는 탄소 발자국을 줄이기 위한 도움을 주는 앱입니다. </h3>

1. 개발 목적 : 디지털 탄소발자국 줄이기

2. 개발 이유 : 디지털 탄소발자국 배출량은 동영상 시청 10분에 1g, 이메일 한 통에 4g, 전화 통화 1분에 3.6g, 데이터 1MB 사용에 11g이 발생합니다. 또한 1시간 동안 동영상을 시청하면 자동차로 1km를 주행하는 것과 배출량이 맞먹는다고 하는데 기후 온난화가 심각한 요즘 조금이라도 탄소 발자국을 줄여보고자 앱을 개발하게 되었습니다.

3. 주요 기능 :
   <br>3-1. To-Do : 노트북 전원 끄기, 메일함 정리하기 등과 같이 탄소를 줄일 수 있는 행동을 매일매일 사진 인증을 통해서 통계를 위한 점수와 포인트 획득할 수 있습니다.
   <br>3-2. 커뮤니티 (정보/챌린지) : 탄소 발자국에 관련된 정보들을 확인할 수 있고, 탄소 발자국을 줄일 수 있는 챌린지를 등록하거나 참여할 수 있습니다.
   <br>3-3. 상점 : 상점을 통해 포인트를 가지고 나무를 키울 수 있습니다.
   <br>3-4. 홈 : 자신만의 나무를 키울 수 있습니다.
<!-- 3-4. 통계 : 어떤 사용자가 To-Do 인증을 가장 많이 했는지 확인할 수 있습니다. -->

4. 타겟 : 앱을 사용하는 것 자체로 탄소 발자국이 발생할 수 있습니다. 하지만 메일정리, 콘센트 뽑기와 같은 것들은 사소하기 때문에 잊고 지나쳐버릴 수 있습니다. 이 앱을 통해서 의식적으로 매일매일 탄소발자국을 줄일 수 있게 도움을 주기 때문에 환경을 생각하는 사람들이 대상으로 개발을 진행했습니다.


# back-end

1. 개발 언어 : Java 11.0.13
2. 사용 기술 : Spring boot, JPA, Swagger, AWS RDS
3. E-R Diagram : <br>https://www.erdcloud.com/d/X4S9beHinqSPYuJDA
   ![그리너er](https://user-images.githubusercontent.com/81500474/191222371-6c909afc-906a-4414-a435-dc24089180d1.png)